<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Blogger Tekno</title>
    <link href="https://bloggertekno.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://bloggertekno.com" />
    <updated>2024-03-27T15:15:24+07:00</updated>
    <author>
        <name>Ahsan</name>
    </author>
    <id>https://bloggertekno.com</id>

    <entry>
        <title>ASUS Zenbook DUO (UX8406): Dual Monitor, Produktivitas Gas Pol</title>
        <author>
            <name>Ahsan</name>
        </author>
        <link href="https://bloggertekno.com/layar-dua-produktivitas-ganda.html"/>
        <id>https://bloggertekno.com/layar-dua-produktivitas-ganda.html</id>
        <media:content url="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo.JPG" medium="image" />
            <category term="hardware"/>

        <updated>2024-03-27T11:16:33+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo.JPG" alt="Asus Zenbook Duo (UX8406)" />
                    Dahulu, saat aku masih seorang web developer yang baru memulai perjalanan di dunia coding, setiap langkah terasa seperti sebuah perjuangan. Aku seringkali merasa seperti juggler&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo.JPG" class="type:primaryImage" alt="Asus Zenbook Duo (UX8406)" /></p>
                <p class="dropcap">Dahulu, saat aku masih seorang <a href="https://upwork.com/freelancers/saada5">web developer</a> yang baru memulai perjalanan di dunia coding, setiap langkah terasa seperti sebuah perjuangan. Aku seringkali merasa seperti <em>juggler</em> yang berusaha menjaga banyak bola di udara sekaligus. Ketika aku mulai menulis kode, aku terbiasa membuka editor teksku di satu aplikasi, dan browser untuk melihat hasilnya di aplikasi yang berbeda. Setiap kali aku ingin melihat perubahan yang aku buat, aku harus beralih antara kedua aplikasi itu, dan itu seringkali membuat alur kerjaku terputus.</p>
<p>Tidak hanya itu, ketika aku merasa terjebak atau membutuhkan bantuan, aku harus membuka halaman dokumentasi di aplikasi lain lagi. Begitu juga ketika aku mencari referensi atau ingin memecahkan masalah tertentu, aku harus melompat-lompat antara beberapa tab di browser.</p>
<figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Web-Programming.jpg" alt="Web Programmer" width="1366" height="768" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Web-Programming-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Web-Programming-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Web-Programming-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Web-Programming-lg.webp 1024w">
<figcaption >Sumber: dok. pribadi</figcaption>
</figure>
<p>Tetapi seiring waktu, aku menyadari bahwa hidup bisa jauh lebih mudah dengan memiliki beberapa layar. Setelah aku menambahkan layar kedua ke setupku, segalanya berubah. Aku bisa membuka editor teks di satu layar sementara browser membuka hasilnya di layar yang lain. Tidak ada lagi perpindahan antar-aplikasi yang membuatku kehilangan fokus. Dan ketika aku membutuhkan bantuan atau referensi, aku bisa membuka dokumentasi dan halaman web referensi di layar kedua tanpa harus menyembunyikan proyekku. Aku merasa seperti memiliki kompas digital yang selalu menuntunku pada arah yang benar.</p>
<p>Dengan memiliki dua layar, alur kerjaku menjadi lebih lancar dan efisien. Aku bisa lebih fokus pada kodeku tanpa terganggu oleh perpindahan aplikasi. Hasilnya, produktivitasku meningkat, dan kualitas kerjaku pun semakin baik. Kini, dalam perjalananku sebagai seorang programmer dan content creator, aku menyadari bahwa memiliki dua layar adalah seperti memiliki sepasang mata tambahan yang memberiku kekuatan super. </p>
<p>Saat aku mulai menulis kode, layar pertamaku menjadi tempat di mana semua magis terjadi. Aku dapat melihat setiap baris kode dengan jelas di satu layar. Dan ketika aku membutuhkan referensi atau dokumentasi, layar keduaku menyala hidup. Tak pernah lagi aku harus berpindah-pindah antara tab, atau bahkan antara aplikasi. Semuanya ada di depan mataku, dan itu sungguh mempercepat proses kerjaku.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Content-Creator-Youtube.jpg" alt="Channel Youtube Sukses Kuliah" width="1316" height="664" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Content-Creator-Youtube-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Content-Creator-Youtube-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Content-Creator-Youtube-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Content-Creator-Youtube-lg.webp 1024w"><figcaption>Sumber: dok. pribadi</figcaption></figure>
<p>Namun, kegunaan layar kedua tidak hanya terbatas pada pekerjaan sebagai programmer. Sebagai <a href="https://www.youtube.com/c/SuksesKuliah">content creator</a>, aku seringkali harus melihat referensi, mengedit gambar, dan meneliti topik tertentu. Dengan memiliki layar kedua, aku bisa memiliki proyek kreatifku di satu layar sementara layar lainnya digunakan untuk mencari inspirasi atau melakukan editing. Ini memungkinkan aku untuk tetap fokus tanpa terganggu oleh hal-hal lain.</p>
<p>Ketika kedua layar bekerja bersama-sama, aku merasa seperti memiliki akses ke seluruh dunia digital tanpa harus meninggalkan tempat dudukku. Ini bukan hanya tentang produktivitas, tetapi juga tentang kenyamanan dan kualitas hasil kerja. Dengan memiliki dua layar, aku bisa mengeksplorasi kreativitasku dengan lebih bebas, sambil tetap menjaga efisiensi dan akurasi dalam setiap langkahku.</p>
<p>Berikut ini beberapa di antara manfaat yang aku rasakan setelah menggunakan setup 2 monitor:</p>
<ol>
<li><strong>Lebih produktif.</strong> <br>Dengan layar ganda, aku bisa lebih cepat menyelesaikan pekerjaan karena tidak perlu pindah layar ketika menuliskan kode dan melihat referensi ataupun melihat hasil koding.</li>
<li><strong>Lebih sedikit error.<br></strong>Saat beralih antara jendela browser dan aplikasi pengolah teks, mudah sekali untuk lupa apa yang sedang aku lakukan. Tidak mengherankan jika sering terjadi kesalahan karenanya.</li>
<li><strong>Bisa lebih produktif saat meeting.</strong> <br>Layar kedua memungkinkanku untuk dapat tetap membuka referensi data ketika sedang melakukan presentasi dan berbagi layar secara daring.</li>
<li><strong>Kemampuan multitasking yang lebih baik.</strong> <br>Setup 2 monitor memungkinkanku untuk dapat menjalankan beberapa aplikasi atau tugas secara bersamaan tanpa perlu terus-menerus mengalihkan perhatian dari satu tugas ke tugas lainnya.</li>
<li><strong>Pengalaman kerja yang lebih nyaman.</strong> <br>Dengan lebih banyak ruang kerja visual, aku merasa lebih leluasa dan nyaman saat bekerja dan dapat dengan mudah mengorganisir aplikasi dan dokumen yang sedang digunakan tanpa merasa terbatas oleh ruang layar yang terbatas.</li>
<li><strong>Peningkatan kreativitas dan eksplorasi ide.</strong> <br>Dua layar memberikanku lebih banyak fleksibilitas untuk mengeksplorasi ide-ide baru dan mengembangkan proyek-proyek dengan lebih bebas.</li>
<li><strong>Penghematan waktu dan tenaga.</strong> <br>Dengan dua layar, aku dapat mengakses informasi atau aplikasi yang dibutuhkan dengan lebih cepat dan mudah.</li>
</ol>
<p class="msg msg--info">Jadi, jika ada yang bertanya apakah memiliki dua layar itu benar-benar berarti, jawabanku pasti: Ya, itu adalah perbedaan antara memiliki pandangan sempit dan melihat dunia dengan lebih luas. Dan itu sejalan dengan beberapa penelitian yang pernah dilakukan mengenai dual monitor dan produktivitas.</p>
<h2>Menggunakan Dua Layar Monitor Bisa Meningkatkan Produktivitas Hingga 42%</h2>
<p>Berdasarkan <a href="https://www.jonpeddie.com/news/jon-peddie-research-multiple-displays-can-increase-productivity-by-42/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hasil penelitian dari Jon Peddie Research</a>, disebutkan bahwa memiliki multiple displays dapat meningkatkan produktivitas hingga 42%. Ini persis seperti yang aku rasakan sendiri setelah menambahkan layar kedua. Sebelumnya, aku sering kali merasa terganggu oleh perpindahan antar-aplikasi dan tab yang memakan waktu, namun dengan penambahan layar kedua, aku dapat mengalokasikan tugas-tugas yang berbeda ke masing-masing layar sehingga proses kerjaku menjadi lebih efisien dan lebih produktif.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Dua-Layar-dan-Produktivitas.png" alt="Meningkatkan Produktivitas dengan Asus Layar Ganda" width="500" height="500" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Dua-Layar-dan-Produktivitas-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Dua-Layar-dan-Produktivitas-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Dua-Layar-dan-Produktivitas-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Dua-Layar-dan-Produktivitas-lg.webp 1024w"></figure>
<p>Sementara itu, <a href="https://collections.lib.utah.edu/details?id=214166" target="_blank" rel="noopener noreferrer">hasil penelitian yang diungkapkan dalam koleksi University of Utah</a> juga menunjukkan bahwa penggunaan multiple displays dapat meningkatkan produktivitas dan kualitas kerja. </p>
<p>Kedua penelitian tersebut menegaskan bahwa memiliki bekerja dengan 2 layar memang dapat memberikan manfaat besar dalam hal produktivitas dan kualitas kerja. Pengalamanku sebagai seorang web developer yang telah merasakan manfaat langsung dari menggunakan dua layar sejalan dengan temuan-temuan tersebut, dan aku sangat merekomendasikan kepada siapa pun yang bekerja di dunia digital untuk mempertimbangkan penambahan layar kedua untuk meningkatkan efisiensi dan kualitas kerja mereka.</p>
<h2>Apresiasi Terhadap ASUS Zenbook DUO (UX8406)</h2>
<p>Dengan pengalamanku selama ini, aku sangat mengapresiasi langkah Asus untuk menghadirkan produk ASUS Zenbook DUO (UX8406) yang memiliki dua layar. Produk ini tampaknya dirancang dengan memahami kebutuhan para profesional digital sepertiku yang mengandalkan efisiensi dan produktivitas dalam pekerjaan sehari-hari.</p>
<p>ASUS Zenbook DUO (UX8406) sendiri merupakan hasil evolusi dari proyek ambisius yang dimulai dengan Project Precog, sebuah konsep inovatif yang pertama kali dipamerkan di Computex 2018. Pada saat itu, Project Precog masih dalam bentuk konsep karena ekosistem hardware, software, dan sistem operasi belum sepenuhnya siap untuk memaksimalkan potensi penggunaan layar ganda di laptop.</p>
<p>Meskipun demikian, ASUS tidak menyerah pada visi mereka untuk menciptakan laptop dengan dua layar yang revolusioner. Mereka terus mengembangkan konsep layar ganda di laptop, dengan membawa fitur ScreenPad™ ke laptop ZenBook Pro 15 (UX580) dan kemudian menghadirkan laptop ZenBook Duo (UX481) dan ZenBook Pro Duo (UX581) dengan layar tambahan ScreenPad™ Plus.</p>
<p>Selama beberapa tahun, ASUS terus menyempurnakan baik hardware maupun software untuk meningkatkan pengalaman pengguna dengan laptop layar ganda. Upaya konsisten ini memungkinkan ASUS untuk meluncurkan Zenbook DUO (UX8406) sebagai laptop layar ganda terbaik di dunia. Produk ini tidak hanya revolusioner dalam desainnya, tetapi juga telah melalui proses pengembangan yang intens dan konsisten selama bertahun-tahun.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Versatility.jpg" alt="Laptop Revolusioner" width="1161" height="383" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Versatility-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Versatility-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Versatility-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Versatility-lg.webp 1024w"></figure>
<p class="msg msg--highlight ">Maka tidak berlebihan kalau kita menyebut ASUS Zenbook DUO (UX8406) bukanlah hanya sebuah produk, tetapi juga sebuah pencapaian dalam inovasi teknologi laptop yang mewakili dedikasi dan komitmen ASUS untuk terus melampaui batas-batas dalam menciptakan pengalaman komputasi yang lebih baik bagi pengguna di seluruh dunia.</p>
<h2>ASUS Zenbook DUO (UX8406): Solusi Produktivitas Kerja di Zaman Digital</h2>
<p>Dengan dua layar yang terintegrasi secara mulus dalam satu perangkat, ASUS  Zenbook DUO (UX8406) memungkinkan kita untuk menjalankan aplikasi dan tugas-tugas secara paralel tanpa harus terus-menerus beralih antar-aplikasi. Dengan begitu, kita dapat menjaga alur kerja kita tanpa terganggu oleh gangguan visual atau perpindahan antar-jendela yang menghambat produktivitas.</p>
<p>Fitur <em>dual screen</em> yang dimiliki oleh ASUS Zenbook DUO (UX8406) memungkinkan kita untuk dengan mudah membagi tugas-tugas antara kedua layar, seperti menulis kode di satu layar sementara menjalankan aplikasi pembantu atau melihat dokumentasi di layar yang lain. Hal ini tidak hanya meningkatkan produktivitas, tetapi juga memungkinkan kita untuk tetap fokus pada pekerjaan utama tanpa harus meninggalkan jendela atau aplikasi yang sedang kita gunakan.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity.png" alt="Lebih Produktif dengan Asus Zenbook Duo UX8406" width="800" height="800" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-lg.webp 1024w"></figure>
<h2>ASUS Zenbook DUO (UX8406): Solusi Perbedaan Kualitas Warna Pada Setup Layar Ganda</h2>
<p>Selain itu, ASUS Zenbook DUO (UX8406) juga memberikan solusi yang sangat diperlukan bagi masalah perbedaan resolusi dan kualitas warna antara layar laptop dan layar eksternal yang biasa kita alami saat menggunakan <em>setup</em> dengan dua layar berbeda. Khususnya jika monitor dan laptopnya berbeda produsen atau memiliki kualitas yang tidak setara.</p>
<p>Dengan mengintegrasikan dua layar <em>14.0-inch OLED 3K (2880 x 1800) OLED 16:10 aspect ratio 400nits</em> dalam satu perangkat, ASUS Zenbook DUO (UX8406) menjamin konsistensi resolusi dan kualitas warna di seluruh lingkungan kerja. Layar utama dan kedua memiliki spesifikasi resolusi yang sama baiknya, serta dikelola oleh sistem yang terintegrasi dengan baik sehingga menciptakan pengalaman visual yang konsisten.</p>
<p>Hal ini sangat penting bagi kita yang seringkali harus memantau desain, tampilan, dan warna dari proyek-proyek yang kita kerjakan. Dengan ASUS Zenbook DUO (UX8406), aku yakin bahwa apa pun yang kita lihat di layar utama akan sama persis dengan yang ditampilkan di layar kedua, tanpa perbedaan resolusi atau pergeseran warna.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Screen-Color-Quality.png" alt="Kualitas Layar Terbaik pada Asus Zenbook Duo UX8406" width="600" height="600" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Screen-Color-Quality-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Screen-Color-Quality-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Screen-Color-Quality-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Screen-Color-Quality-lg.webp 1024w"></figure>
<p>Dengan demikian, Zenbook DUO (UX8406) tidak hanya mengatasi masalah perbedaan resolusi dan kualitas warna yang sering terjadi pada dua setup layar yang berbeda merek, tetapi juga memberikan konsistensi visual yang sangat diperlukan bagi pekerjaan profesional digital. Ini benar-benar merupakan nilai tambah yang besar dan menjadi salah satu alasan mengapa ASUS Zenbook DUO (UX8406) menjadi pilihan ideal bagi mereka yang membutuhkan kinerja tinggi dan konsistensi visual dalam satu perangkat.</p>
<h2>Produktif di Manapun dengan ASUS Zenbook DUO (UX8406)</h2>
<p>Yang tidak kalah penting, ASUS Zenbook DUO (UX8406) juga menawarkan tingkat daya tahan yang luar biasa. Laptop konsumen ASUS memenuhi standar militer MIL-STD 810H yang sangat ketat untuk keandalan dan daya tahan, menjalani serangkaian uji yang mencakup tes operasi dalam lingkungan yang keras dan ekstrem. Sehingga cocok untuk di bawa ke mana saja. Bahkan ke lokasi-lokasi yang cukup ekstrem untuk digunakan sebagai tempat kerja.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Durability.jpg" alt="Durabilitas ASUS Zenbook DUO (2024) UX8406" width="865" height="588" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Durability-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Durability-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Durability-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Durability-lg.webp 1024w"></figure>
<p>Dengan durabilitasnya yang luar biasa tersebut, ASUS Zenbook DUO (UX8406) juga menjadi solusi ideal untuk tetap produktif di mana pun Anda berada, bahkan saat Anda sedang bepergian atau bekerja dari lokasi yang berbeda-beda. Ditambah dengan kemampuan menggunakan dua layar monitor yang terintegrasi langsung dalam satu perangkat, Anda tidak perlu lagi repot membawa monitor eksternal secara terpisah atau bergantung pada layar laptop tunggal yang mungkin terbatas secara visual.</p>
<p>Dengan ASUS Zenbook DUO (UX8406), Anda dapat membawa ruang kerja Anda kemanapun pergi, sehingga Anda tidak pernah kehilangan momentum atau kreativitas saat bekerja dalam perjalanan. Apakah Anda sering melakukan perjalanan bisnis? Atau mungkin Anda lebih suka bekerja dari kafe atau ruang coworking? Dengan ASUS Zenbook DUO (UX8406), Anda dapat menyesuaikan lingkungan kerja Anda dengan mudah, tetapi tetap memiliki kemampuan untuk menggunakan dua layar yang luas untuk meningkatkan produktivitas Anda.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-Everywhere.png" alt="Produktif di Manapun Bersama ASUS Zenbook DUO (2024) UX8406" width="600" height="600" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-Everywhere-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-Everywhere-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-Everywhere-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Productivity-Everywhere-lg.webp 1024w"></figure>
<p>Dengan kata lain, Zenbook DUO memungkinkan Anda untuk membawa pengalaman kerja ganda yang efisien dan produktif ke mana pun perjalanan Anda membawa Anda, menjadikannya partner kerja yang sempurna untuk kesuksesan di era kerja yang serba cepat dan dinamis saat ini.</p>
<h2>Stop Capek Leher dengan ASUS Zenbook DUO (UX8406)</h2>
<p>ASUS Zenbook DUO (UX8406) juga memberikan solusi yang efektif bagi masalah leher yang sering kita alami ketika menggunakan dua layar dengan ukuran dan setup yang tidak seimbang. Masalah ini seringkali terjadi ketika kita harus terus-menerus mengangkat kepala untuk melihat layar kedua yang ditempatkan di atas atau di samping layar utama.</p>
<p>Dengan desain layar utama dan layar kedua yang dapat diatur secara vertikal, ASUS Zenbook DUO (UX8406) memungkinkan kita untuk menyesuaikan posisi layar tambahan agar sejajar dengan layar utama.</p>
<p>Dengan begitu, kita tidak perlu lagi mengangkat atau memiringkan kepala secara berlebihan saat bekerja dengan kedua layar. Karena kita dapat menatanya sedemikian rupa sehingga keduanya berada dalam garis pandang yang nyaman, mengurangi ketegangan pada leher dan bahu.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Detached.JPG" alt="Asus Zenbook Duo UX8406 Laptop Dua Layar Terbaik" width="600" height="600" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Detached-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Detached-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Detached-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Asus-Zenbook-Duo-UX8406-Detached-lg.webp 1024w"></figure>
<p>Kemampuan untuk mengatur layar secara vertikal ini sangat bermanfaat, terutama saat kita bekerja dalam waktu yang lama atau ketika melakukan tugas yang membutuhkan fokus dan konsentrasi tinggi. Dengan ASUS Zenbook DUO (UX8406), kita dapat bekerja dengan posisi tubuh yang lebih ergonomis dan nyaman, sehingga dapat meningkatkan produktivitas dan mengurangi risiko ketegangan otot yang tidak diinginkan.</p>
<h2>Siap Menyambut Masa Depan Teknologi AI Bersama ASUS Zenbook DUO (UX8406)</h2>
<p>Hadir dengan sistem operasi Windows 11, ASUS Zenbook DUO (UX8406) juga merupakan laptop berfitur Copilot untuk dukungan AI. Copilot di Windows 11 melengkapi keahlian dan kreativitas Anda dengan bantuan kecerdasan serta jawaban relevan. </p>
<p>Selain itu, sudah dilengkapi Office Pre-Installed, agar Anda bisa nikmati semua manfaat dengan PC yang lengkap – PC sudah termasuk Office Home &amp; Student 2021. Aplikasi Office versi lengkap (Word, Excel dan PowerPoint) memberikan semua fungsi yang dibutuhkan dan diharapkan oleh penggunanya.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/2/Zenbook-DUO-UX8406.jpg" alt="ASUS Zenbook Duo (UX8406)" width="1280" height="720" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Zenbook-DUO-UX8406-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Zenbook-DUO-UX8406-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Zenbook-DUO-UX8406-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/2/responsive/Zenbook-DUO-UX8406-lg.webp 1024w"></figure>
<p class="msg msg--success">Dan berikut ini adalah spesifikasi lengkap dari ASUS Zenbook DUO (UX8406):</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>
<p><strong>Main Spec.</strong></p>
</td>
<td>
<p><strong>Zenbook DUO (UX8406MA)</strong></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">CPU</span></p>
</td>
<td>
<p><strong>Intel® Core™ Ultra 7 Processor 155H 1.4 GHz (24MB Cache, up to 4.8 GHz, 16 cores, 22 Threads) with Intel® AI Boost NPU</strong></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Operating System</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Windows 11 Home</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Memory</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">16GB LPDDR5X</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Storage</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">1TB M.2 NVMe™ PCIe® 4.0 Performance SSD</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Display</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Dual 14-inch ASUS Lumina OLED, 3K (2880 x 1800) 16:10, 120Hz, 0.2ms, 100% DCI-P3, PANTONE Validated, 600nits, VESA CERTIFIED Display HDR True Black 500, Low Blue Light, Anti-Flicker, Touchscreen with Stylus Support</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Graphics</span></p>
</td>
<td>
<p><strong>Intel® Arc™ Graphics</strong></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Input/Output</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">1x USB 3.2 Gen 1 Type-A, 2x Thunderbolt™ 4 supports display / power delivery, 1x HDMI 2.1 TMDS, 1x 3.5mm Combo Audio Jack</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Connectivity</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Wi-Fi 6E(802.11ax) (Dual band) 2*2 + Bluetooth® 5.3</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Camera</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">FHD camera with IR and Ambient Light Sensor function, support Windows Hello, support Windows Studio Effect</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Audio</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Smart Amp Technology, Built-in speaker, Built-in array microphone, harman/kardon certified</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Battery</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">75WHrs, 4S1P, 4-cell Li-ion</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Dimension </span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">31.35 x 21.79 x 1.46 ~ 1.99 cm</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Weight</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">1.39 Kg (laptop)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">0.3 Kg (keyboard)</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Price</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Rp33.999.000</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Warranty</span></p>
</td>
<td>
<p><strong>2 Tahun Garansi Global dan 1 Tahun ASUS VIP Perfect Warranty</strong></p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Dengan spesifikasi yang mengagumkan seperti itu, ASUS Zenbook DUO (UX8406) adalah mesin yang tidak hanya kuat, tetapi juga cerdas dan ergonomis. Dilengkapi dengan prosesor Intel® Core™ Ultra 7 yang canggih, memori 16GB LPDDR5X, dan penyimpanan 1TB M.2 NVMe™ PCIe® 4.0 Performance SSD, Zenbook DUO siap memberikan kinerja tinggi dalam setiap tugas.</p>
<p>Dual layar 14 inci ASUS Lumina OLED dengan resolusi 3K, 120Hz refresh rate, dan 100% DCI-P3 color gamut memberikan pengalaman visual yang luar biasa, sementara Intel® Arc™ Graphics memastikan kualitas grafis yang mengesankan. Kombinasi konektivitas yang luas, termasuk Thunderbolt™ 4, Wi-Fi 6E, dan Bluetooth® 5.3, memastikan Anda tetap terhubung di mana pun Anda berada.</p>
<p>Ditambah dengan fitur-fitur tambahan seperti kamera FHD dengan IR dan sensor cahaya ambien untuk Windows Hello, audio harman/kardon certified, dan baterai 75WHrs yang tahan lama, Zenbook DUO adalah teman ideal untuk meningkatkan produktivitas Anda di era digital ini. Dengan berat yang ringan dan desain yang ergonomis, Anda dapat membawa Zenbook DUO ke mana pun perjalanan produktivitas Anda membawa Anda, siap untuk menaklukkan setiap tugas dengan percaya diri dan efisiensi.</p>
<p class="msg msg--highlight ">Dengan fitur-fitur canggih dan desain inovatifnya, ASUS Zenbook DUO (UX8406) adalah katalisator ideal untuk meningkatkan produktivitas Anda di era digital ini.  </p>
<p>Referensi:</p>
<ul>
<li><a href="https://channel.asus.com/#/index/ExternalLink?code=f1668629d39e42ea83e14d917c798d6d">ASUS Channel Site</a></li>
<li><a href="https://www.asus.com/laptops/for-home/zenbook/asus-zenbook-duo-2024-ux8406/">ASUS Zenbook DUO (2024) UX8406｜Laptops For Home｜ASUS Global</a></li>
<li><a href="https://www.jonpeddie.com/news/jon-peddie-research-multiple-displays-can-increase-productivity-by-42/">Jon Peddie Research: Multiple Displays can Increase Productivity by 42% – Jon Peddie Research</a></li>
<li><a href="https://collections.lib.utah.edu/details?id=214166">Productivity, screens, and aspect ratios | Institutional Repository | J. Willard Marriott Digital Library (utah.edu)</a></li>
</ul>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mengintegrasikan Google Form ke Banyak Spreadsheet</title>
        <author>
            <name>Ahsan</name>
        </author>
        <link href="https://bloggertekno.com/mengirimkan-form-response-ke-banyak-spreadsheet.html"/>
        <id>https://bloggertekno.com/mengirimkan-form-response-ke-banyak-spreadsheet.html</id>
        <media:content url="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Code-for-Multiple-File-Response-Google-Form-Submission.jpg" medium="image" />
            <category term="google form"/>

        <updated>2024-03-26T15:18:21+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Code-for-Multiple-File-Response-Google-Form-Submission.jpg" alt="Mengirimkan Form ke Banyak Spreadsheet" />
                    Google Form merupakan salah satu aplikasi yang paling banyak digunakan dalam mengumpulkan data secara online. Di antara kelebihan Google Form dibandingkan form builder lainnya adalah&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Code-for-Multiple-File-Response-Google-Form-Submission.jpg" class="type:primaryImage" alt="Mengirimkan Form ke Banyak Spreadsheet" /></p>
                <hr>
<p>Google Form merupakan salah satu aplikasi yang paling banyak digunakan dalam mengumpulkan data secara online. Di antara kelebihan Google Form dibandingkan form builder lainnya adalah konektivitasnya dengan berbagai macam aplikasi Google yang lain, termasuk Spreadsheet.</p>
<p>Secara default, masing-masing form yang kita buat itu hanya akan disambungkan dengan satu file Spreadsheet. Masalah akan mulai muncul jika ternyata kita punya kebutuhan untuk membagikan hasil isian form ke banyak orang tanpa ingin membagikan file spreadsheet utama.</p>
<p>Seperti halnya yang sering terjadi di dunia kerja. Ketika kita punya banyak divisi tapi form yang digunakan hanya satu, maka solusi yang bisa diambil adalah memastikan tiap divisi punya file Spreadsheet secara terpisah agar tidak sampai salah data. Selain <span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">juga untuk memastikan bahwa file Spreadsheet utama hanya bisa diakses oleh orang-orang tertentu.</span></p>
<p>Buat kamu yang ingin membuat form dan membagikan hasilnya ke banyak orang (banyak Spreadsheet), berikut ini caranya:</p>
<p>1. Tambahkan Editor Skrip</p>
<p>Untuk caranya, silakan klik tanda titik tiga yang ada di pojok kanan form, lalu pilih "Editor Skrip".</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Tambahkan-Editor-Skrip.jpg" alt="Editor Skrip Google Form" width="1305" height="664" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Tambahkan-Editor-Skrip-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Tambahkan-Editor-Skrip-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Tambahkan-Editor-Skrip-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Tambahkan-Editor-Skrip-lg.webp 1024w"></figure>
<p>2. Setelah Muncul Halaman Editor Skip, Masukkan Kode Seperti Berikut</p>
<pre class="language-javascript"><code>function onFormSubmit(e) {
  const itemResponses = e.response.getItemResponses();
  var responses = e.response.getItemResponses(); // Get the submitted responses
  
  // Construct an array of response values
  var formResponse = responses.map(function(response) {
    return response.getResponse();
  });

  // Get the timestamp of the form submission
  var timestamp = e.response.getTimestamp();
  
  // Add timestamp to the beginning of the formResponse array
  formResponse.unshift(timestamp);
  
  const pertanyaan_kedua = itemResponses[1].getResponse();
  // var main_spreadsheet = SpreadsheetApp.openById('SPREADSHEETID');
  // var main_sheet = main_spreadsheet.getActiveSheet();
  var second_spreadsheet = SpreadsheetApp.openById('SPREADSHEETID');
  var second_sheet = second_spreadsheet.getActiveSheet();

  if (pertanyaan_kedua === 'Opsi 1') {
    second_sheet.appendRow(formResponse);
  }
  // else {
  //   main_sheet.appendRow(formResponse);
  // }
}</code></pre>
<p>3. Buat Spreadsheet Baru dan Share Aksesnya dengan Hak Sebagai Editor</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Share-Spreadsheet.jpg" alt="Berbagai Akses Spreadsheet" width="571" height="482" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Share-Spreadsheet-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Share-Spreadsheet-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Share-Spreadsheet-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Share-Spreadsheet-lg.webp 1024w"></figure>
<p>4. Sesuaikan ID Spreadsheet yang Sudah Kamu Buat Pada Kode di Atas</p>
<p>Untuk mendapatkan ID Spreadsheet, caranya adalah dengan mengakses Spreadsheetnya, dan salin kode pada bagian berikut:</p>
<figure class="post__image align-center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Mengambil-ID-Spreadsheet.jpg" alt="Cara Identifikasi ID Spreadsheet" width="907" height="76" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Mengambil-ID-Spreadsheet-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Mengambil-ID-Spreadsheet-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Mengambil-ID-Spreadsheet-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Mengambil-ID-Spreadsheet-lg.webp 1024w"></figure>
<p>5. Atur Triggernya</p>
<p>Langkah selanjutnya yang perlu kamu lakukan adalah mengatur trigger (pemicu), untuk memastikan kapan kode tersebut akan dijalankan. </p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Atur-Trigger.jpg" alt="Mengatur Trigger Google Script" width="424" height="338" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Atur-Trigger-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Atur-Trigger-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Atur-Trigger-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Atur-Trigger-lg.webp 1024w"></figure>
<p>6. Sesuaikan Triggernya</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://bloggertekno.com/media/posts/1/Trigger-Form-on-Submit.jpg" alt="Atur Trigger Google Form Script" width="741" height="612" sizes="(min-width: 920px) 703px, (min-width: 700px) calc(82vw - 35px), calc(100vw - 81px)" srcset="https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Trigger-Form-on-Submit-xs.webp 300w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Trigger-Form-on-Submit-sm.webp 480w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Trigger-Form-on-Submit-md.webp 768w ,https://bloggertekno.com/media/posts/1/responsive/Trigger-Form-on-Submit-lg.webp 1024w"></figure>
<p>7. Uji Coba</p>
<p>Setelah pengaturan semuanya selesai. Langkah terakhir adalah uji coba kodenya. Caranya adalah dengan lakukan pengisian pada form sampai selesai dan submit, lalu silakan cek, apakah isian form benar-benar terisi di banyak file Spreadsheet.</p>
<p>Demikian sedikit tutorial singkat mengenai cara mengirimkan form response ke banyak spreadsheet. Semoga bermanfaat.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
